【美國之音大地震】播郭文貴專訪被清算 編輯停職遭警衞押出大樓

美國之音（Voice of America, VOA）早前專訪逃亡美國的中國富豪郭文貴，海外中文媒體報道指出，該台台長阿曼達（Amanda Bennett）從非洲返回美國華盛頓後，即時將幾名參與郭文貴專訪的人員，包括普通話部主任龔小夏、節目主持人東方、資深編輯李肅、寶申，及資深記者楊晨無限期休假，接受調查。

被無限期停職的主持人東方指出，接到休假通知後，要將所有電子設備、門卡、鎖匙全部交出，期間亦不得使用VOA的電郵，休假期間美國之音仍會照樣出糧，但卻不得以美國之音記者名義寫作及報道。他又表示，資深編輯李肅被停職後，被兩名武裝警衞押出美國之音大樓。

阿曼達是普立茲獎（Pulitzer Prize）得主，曾經擔任過《華爾街日報》駐中國記者，一般認為，這次直播被中斷，顯示美國之音已深受中共影響，同時也暴露這個由美國納稅人供養的政府媒體內部一片混亂，這或令在奧巴馬時期被任命為台長的阿曼達，可能加快離職。

美國之音（英語：Voice of America，VOA）成立於1942年2月，是美國政府對外設立的國有宣傳機構，其下擁有廣播電台與電視台，總部座落在首都華盛頓。美國之音是世界最大的對外廣播機構。每天以44種語言向世界各地廣播。內容包括新聞時事、專題節目、英語教學節目、美國流行音樂與反映美國政府立場的社論，是知名的國際廣播之一。美國之音還通過亞太五號衛星的KU波段和亞洲七號衛星的C波段覆蓋中國大陸。美國之音的電視節目可以免費收看。

美國都是支那管的

有鬼

香港果d仲嚴重